<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<resources>
    <array name="hajj_tracker_places">
        <item>যাত্রা শুরুর স্থান-মক্কা</item>
        <item>১ম দিন মদিন-মিনা</item>
        <item>২য় দিন-আরাফাত ময়দান</item>
        <item>২য় দিন-মুজদালিফা</item>
        <item>৩য়দিন-জামারাত ব্রিজ</item>
        <item>৩য়দিন-মক্কা</item>
        <item>৪র্থ এবং ৫ম দিন – মিনায় অবস্থান</item>
    </array>
    <array name="hajj_title">
        <item>ব্যক্তিগত তথ্য</item>
        <item>ঠিকানা</item>
        <item>পেমেন্ট</item>

    </array>
    <array name="hajjDetailsText">
        <item>যখন হজ্ব শুরু হয় তখন প্রথম গুরুত্বপূর্ণ বিষয় হচ্ছে হজ্জযাত্রীদের তাওয়াফ এবং সা ঈ।
            প্রথমে হজ্জযাত্রীরা কাবাকে কেন্দ্র করে সাতবার ঘুরে (তাওয়াফ) । তারপর হজ্জযাত্রীরা সাফা ও
            মারওয়াহ (সা ঈ) পাহাড়ের মাঝখানে সাতবার হাটবে অথবা দৌড়বে, যেমনটি হযরত ইব্রাহীম(আঃ)এর
            স্ত্রী পানির সন্ধানে দুটো পাহাড়ের মাঝখানে ভ্রান্ত হয়ে দৌড়চ্ছিলেন।
        </item>
        <item>৮ই জিলহজ্জ, হজ্জযাত্রীরা মিনায় অবস্থান করেন, যেখানে হাজার হাজার তাঁবু স্থাপন করা
            হয়েছে। হজ্জযাত্রীরা এখানে রাত্রিযাপন করবে।
        </item>
        <item>দ্বিতীয় দিনে, হজ্জযাত্রীরা আরাফাত ময়দানের সমভূমিতে অবস্থান করেন। এই হল সেই স্থান,
            যেখানে নবী মুহাম্মদ (সাঃ) তার বিদায় হজ্জের ভাষণ দিয়েছিলেন। আরাফাতে সূর্যাস্ত পর্যন্ত
            অবস্থান করা হজ্জের গুরুত্বপূর্ণ ফরজ।
        </item>
        <item>মুযদালিফায় থাকাকালীন পাহাড়ে অথবা তার পাদদেশে যে কোন ঘাসদুবলা থেকে খুঁজে খুঁজে পাথর
            মারার জন্য ৭২টি (চানা বুটের ন্যায় কঙ্কর) ছোট ছোট পাথর সংগ্রহ করে ইহরামের কাপড়ে বেঁধে
            নিন।
        </item>
        <item>হজ্জযাত্রীরা মিনাতে জামারাত ব্রিজে ফেরত আসবেন শয়তানকে পাথর নিক্ষেপণের জন্য। এইদিন,
            ১০ইজিলহজ্জ, সারা বিশ্বের মুসলমানদের জন্য ঈদ-উল-আযহা হয়। দিনটি পশুদের বলিদান এবং পরিবার
            এবং দরিদ্রের সাথে মাংস ভাগ করে চিহ্নিত করা হয়।
        </item>
        <item>মিনাতে জামারাত ব্রিজ ত্যাগের পরে হজ্জযাত্রীরা মক্কাতে আরও একটি তাওয়াফ পালন করেন।
            কিন্তু ক্লান্ত হয়ে পড়ার জন্য কোন বিশ্রাম নেই এবং রাতেই আবার মিনাতে ফেরত যান।
        </item>
        <item>হজ্জযাত্রীরা ৩য় দিনের রাত্রি এবং পরের ২ দিন মিনাতে তাবুতে অবস্থান করবেন। হজ্জযাত্রীরা
            মিনাতে জামারাত ব্রিজে ফেরত আসবেন শয়তানকে পাথর নিক্ষেপণের জন্য, পূর্ব থেকে পশ্চিম দিকে।
            ৫ম দিনের শেষে, তারা তাদের হজ্জ সম্পন্ন করবেন।
        </item>
    </array>
</resources>